# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:2
#: 497fab9bb9124e5e8b58631c7f2e945f
msgid "ChatGPT API"
msgstr "ChatGPT API"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:4
#: a57e4dd55e714dbf8e92096cbb22154e
msgid "**Building AI Scientists with ChatGPT API and ToolUniverse**"
msgstr "**使用ChatGPT API和ToolUniverse构建AI科学家**"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:7
#: c70575b2823b44acae4fdb1336380e63
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:9
#: 8f76edca5bc14ab9a3f563d1b52d4439
msgid ""
"ChatGPT API integration enables powerful programmatic scientific research "
"through OpenAI's function calling capabilities. This approach provides a "
"scalable, automatable interface for research while leveraging ChatGPT's "
"reasoning and ToolUniverse's comprehensive scientific tools ecosystem."
msgstr ""
"ChatGPT API 集成通过 OpenAI 的函数调用功能，实现了强大的程序化科学研究。该方法提供了一个可扩展且可自动化的研究接口，同时充分利用了 "
"ChatGPT 的推理能力和 ToolUniverse 全面的科学工具生态系统。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:29
#: 5481a98401354bd9a5b2a113ce492f53
msgid "**Benefits of ChatGPT API Integration**:"
msgstr "**ChatGPT API 集成的优势**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:31
#: 7cf1ad21156649e08a1ce1919a8ff7bf
msgid ""
"**Function Calling**: Structured tool selection and execution with JSON "
"arguments"
msgstr "**函数调用**：使用 JSON 参数进行结构化工具选择和执行"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:32
#: 4c5fda6fa9e64751bdb5bb74ff787c68
msgid ""
"**Iterative Reasoning**: Feedback loop using tool results to refine "
"subsequent steps"
msgstr "**迭代推理**：利用工具结果的反馈循环来优化后续步骤"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:33
#: 3a146aedea80480599253dcda63a3bdf
msgid ""
"**Scalability**: Dynamically grow the function list with discovered tools"
msgstr "**可扩展性**：通过发现的工具动态扩展函数列表"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:34
#: 1fe751a56866427a8017dea377c16a0c
msgid "**Automation**: Build research workflows and batch processing systems"
msgstr "**自动化**：构建研究工作流程和批处理系统"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:35
#: c43b0af36e42454fa5ec93f8a03fe7bb
msgid ""
"**Reusability**: Clear system prompt and minimal boilerplate for new tasks"
msgstr "**可重用性**：针对新任务的清晰系统提示和最小化模板代码"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:38
#: b99811f01a5346c7a5e0bbdc6fd4aafa
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:40
#: b9f186715a90415ea9f208a3f3d493cb
msgid "Before setting up ChatGPT API integration, ensure you have:"
msgstr "在设置 ChatGPT API 集成之前，请确保您已具备："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:42
#: 95481d13a60e4431b7a63b6423d03fb9
msgid "**OpenAI API Key**: Valid API key with function calling access"
msgstr "**OpenAI API 密钥**：具有函数调用权限的有效 API 密钥"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:43
#: 937ce75554014410b1adcff3613a1bc7
msgid "**ToolUniverse**: Installed"
msgstr "**ToolUniverse**：已安装"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:44
#: 03ee57dc5f304f3598137102e40b2347
msgid "**Python 3.10+**: For ToolUniverse and OpenAI SDK"
msgstr "**Python 3.10+**：适用于 ToolUniverse 和 OpenAI SDK"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:45
#: 5d2ea67358df41dda99ace96fc8b4415
msgid ""
"**API Keys**: For specific tools or optional hooks (if required by your "
"research domain)"
msgstr "**API 密钥**：用于特定工具或可选钩子（如您的研究领域需要）"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:48
#: 20af7e88fba64798a57b3c4287ad2711
msgid "Installation and Setup"
msgstr "安装与设置"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:51
#: 2f7c2f56f6e846acbb447fd027a10bfe
msgid "Step 1: Install Required Packages"
msgstr "步骤 1：安装所需软件包"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:53
#: 017e2b8fe4534ec7bfc340bc3beed7c9
msgid "Install ToolUniverse and OpenAI SDK:"
msgstr "安装 ToolUniverse 和 OpenAI SDK："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:59
#: cddc9c571bcf4da096c115682a0427eb
msgid "Verify installation:"
msgstr "验证安装："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:66
#: c0674783aa2947a4aa7608b14e70cf87
msgid "Step 2: Set Up API Key"
msgstr "步骤 2：设置 API 密钥"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:68
#: 5249865e9fa5412bb02b82241c552ed2
msgid "Configure your OpenAI API key:"
msgstr "配置您的 OpenAI API 密钥："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:74
#: 6c94aef188184f9aad9b8a70c899146b
msgid "Or in Python:"
msgstr "或者在 Python 中："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:82
#: fe689e218ae245f4b808ab8310e002e0
msgid "Step 3: Initialize ToolUniverse"
msgstr "步骤3：初始化ToolUniverse"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:97
#: 2a33cd0550de4cc0be575ba2223d78b2
msgid "Step 4: Configure System Prompt"
msgstr "步骤4：配置系统提示"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:99
#: 651088d1b6fe4be8aeaf1041d82b463d
msgid "Define the system prompt for iterative tool discovery and usage:"
msgstr "定义用于迭代工具发现与使用的系统提示："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:123
#: 99508a71f42444dda28fba9ecf77f6be
msgid "Step 5: Set Up Dynamic Tool Discovery"
msgstr "步骤5：设置动态工具发现"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:125
#: aa88b9eb0e17427fb4215315ab90e0dd
msgid "Start with the tool finder and expand functions dynamically:"
msgstr "从工具查找器开始，动态展开功能："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:134
#: ea54abd55dcd4c5d962207a10e26d60f
msgid "Step 6: Implement Chat Loop"
msgstr "第6步：实现聊天循环"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:136
#: 1323edaac3744c76ae8fd368034fcaf8
msgid "Create the iterative chat loop with function calling:"
msgstr "创建带有函数调用的迭代聊天循环："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:182
#: 8ace544ba0b5421eb5ce363ec8b4779b
msgid "Step 7: Verify Integration"
msgstr "第7步：验证集成"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:184
#: 694c414c2eba4655865a656daf5fd1a4
msgid "Test the integration with a simple research query:"
msgstr "使用简单的研究查询测试集成："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:193
#: 31e1da9d3e4049a6bce0d97536cd15c1
msgid "Scientific Research Capabilities"
msgstr "科学研究能力"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:196
#: c87e123774e741399b569e31b5140134
msgid "Drug Discovery and Development"
msgstr "药物发现与开发"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:198
#: eb7749113fed415983cf76e88b627e9c
msgid ""
"ChatGPT API with ToolUniverse enables comprehensive drug discovery "
"workflows:"
msgstr "ChatGPT API 与 ToolUniverse 集成，实现全面的药物发现工作流程："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:200
#: d3776f49f0684af29d60c9fad3d818d9
msgid ""
"**Target Identification**: - Disease analysis and EFO ID lookup - Target "
"discovery and validation - Literature-based target assessment"
msgstr ""
"**目标识别**：  \n"
"- 疾病分析与EFO ID查询  \n"
"- 靶点发现与验证  \n"
"- 基于文献的靶点评估"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:205
#: fcd4c6e0b0f444468d47c5df74a8a0f5
msgid ""
"**Drug Analysis**: - Drug information retrieval from multiple databases - "
"Safety profile analysis - Drug interaction checking - Clinical trial data "
"access"
msgstr ""
"**药物分析**：  \n"
"- 从多个数据库检索药物信息  \n"
"- 安全性概况分析  \n"
"- 药物相互作用检查  \n"
"- 临床试验数据访问"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:211
#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:234
#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:254
#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:275
#: 2f60032eafa04125ba4eb50089207f26 ade51412b78f4ea993e59da071d68de7
#: dd252dc94981435684b1d780f9ea88f2 dde8b9ad48b24d0593f36dfececde94a
msgid "**Example Workflow**:"
msgstr "**示例工作流程**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:218
#: 41fcecbe5f994ba3b7ad81e3301631c0
msgid "Genomics and Molecular Biology"
msgstr "基因组学与分子生物学"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:220
#: 27cd7aa194ea4d34acf2f3eb9c7d0e87
msgid "Access comprehensive genomics tools for molecular research:"
msgstr "获取全面的基因组学工具以支持分子研究："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:222
#: ec9928288edd43a9a86b50630354f0bd
msgid ""
"**Gene Analysis**: - Gene information from UniProt - Protein structure "
"analysis - Expression pattern analysis - Pathway involvement"
msgstr ""
"**基因分析**：  \n"
"- 来自UniProt的基因信息  \n"
"- 蛋白质结构分析  \n"
"- 表达模式分析  \n"
"- 通路参与分析"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:228
#: 6cda050c894a4058ab0340f1076c76da
msgid ""
"**Molecular Interactions**: - Protein-protein interactions - Drug-target "
"interactions - Pathway analysis - Functional annotation"
msgstr ""
"**分子相互作用**：  \n"
"- 蛋白质-蛋白质相互作用  \n"
"- 药物-靶点相互作用  \n"
"- 通路分析  \n"
"- 功能注释"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:241
#: d6d163960b48448ca403baa66e5af4f7
msgid "Literature Research and Analysis"
msgstr "文献研究与分析"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:243
#: 534b83a085b945bf964e5b26e7dabdf9
msgid "Comprehensive literature search and analysis capabilities:"
msgstr "全面的文献检索与分析功能："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:245
#: 03c2fa726baf41edbefa36e463bd206f
msgid ""
"**Literature Search**: - PubMed, Europe PMC, and Semantic Scholar - Citation"
" analysis and trend detection"
msgstr ""
"**文献检索**：  \n"
"- PubMed、Europe PMC 和 Semantic Scholar  \n"
"- 引文分析与趋势检测"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:249
#: 4acfcfd54ab9430ab783a80bab2fb495
msgid ""
"**Content Analysis**: - Abstract summarization - Key finding extraction - "
"Gap identification"
msgstr ""
"**内容分析**：  \n"
"- 摘要概述  \n"
"- 关键发现提取  \n"
"- 差距识别"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:261
#: 89c4fc32872b4a1386c4038df5f25505
msgid "Clinical Research and Trials"
msgstr "临床研究与试验"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:263
#: d5c8839613ee4570873e831fcc6efb81
msgid "Access clinical trial data and regulatory information:"
msgstr "访问临床试验数据和监管信息："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:265
#: 6987ee183d654c5b8749f42d70f675a2
msgid ""
"**Clinical Trials**: - ClinicalTrials.gov searches - Trial status and "
"results analysis - Patient population assessment"
msgstr ""
"**临床试验**：  \n"
"- ClinicalTrials.gov 搜索  \n"
"- 试验状态和结果分析  \n"
"- 患者群体评估"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:270
#: 272739f096374aeeb40317a97cee387f
msgid ""
"**Regulatory Information**: - FDA drug approvals - Safety warnings and "
"adverse events - Labeling information"
msgstr "**监管信息**：- FDA 药品批准 - 安全警告和不良事件 - 标签信息"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:282
#: 70bd225c477a4a5ab4964f6b4a8ab76e
msgid "Multi-Step Research Workflows"
msgstr "多步骤研究工作流程"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:284
#: 972cf468af664ebb8c8fd1af09c81265
msgid "ChatGPT API excels at complex, multi-step research workflows:"
msgstr "ChatGPT API 在处理复杂的多步骤研究工作流程方面表现出色："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:286
#: 7469d0238b8643a29571cb1911d9caed
msgid ""
"**Hypothesis-Driven Research**: 1. Formulate research hypothesis 2. Design "
"experimental approach 3. Gather supporting evidence 4. Validate findings 5. "
"Generate conclusions"
msgstr "**假设驱动的研究**：1. 制定研究假设 2. 设计实验方案 3. 收集支持证据 4. 验证研究结果 5. 得出结论"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:293
#: 6b208200d4da43ada5b4fd42a7cc321b
msgid ""
"**Comparative Analysis**: 1. Identify comparison targets 2. Gather data for "
"each target 3. Perform comparative analysis 4. Identify differences and "
"similarities 5. Draw conclusions"
msgstr "**比较分析**：1. 确定比较对象 2. 收集各对象的数据 3. 进行比较分析 4. 识别差异与相似点 5. 得出结论"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:301
#: ac946fa1d7bf4e3ebcfda0143c80ea7d
msgid "Settings and Configuration"
msgstr "设置与配置"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:304
#: 2fe889b6465a412db2b41442c3229ff8
msgid "Tool Discovery Options"
msgstr "工具发现选项"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:306
#: d00638c990894b10b6b2c5bf0c02e05d
msgid "ToolUniverse offers multiple discovery methods:"
msgstr "ToolUniverse 提供多种发现方法："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:332
#: d4f4c09a59b74f79b3acfd53a6647fcf
msgid "Advanced Configuration"
msgstr "高级配置"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:334
#: 6a4ee1171722437a92b7e55206e8e269
msgid "**Batch Processing**: Handle multiple research tasks efficiently:"
msgstr "**批量处理**：高效处理多个研究任务："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:345
#: 626485effb4f4dd3bb1fcd7e39faf46e
msgid ""
"**Periodic Tool Discovery**: Re-run the finder on intermediate results:"
msgstr "**周期性工具发现**：对中间结果重新运行查找器："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:359
#: 49bef60a73cc4564891b8bbe218cf84a
msgid "**Custom Tool Sets**: Load specific tools for focused research:"
msgstr "**自定义工具集**：加载特定工具以进行重点研究："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:371
#: b7ec1c703f7c449aad71e105d72cf908
msgid "**Full Example (All Steps Combined)**:"
msgstr "**完整示例（所有步骤合并）**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:450
#: 5fd4cdbb233c41239609622d26ed761c
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:453
#: 015ab573cd444d499b19e56d8385ca7d
msgid "Common Issues and Solutions"
msgstr "常见问题及解决方案"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:455
#: 516af08187c84d848a2a3294e6e8266f
msgid ""
"**API Key Errors**: - Ensure `OPENAI_API_KEY` is set correctly - Verify your"
" API key has function calling access - Check your OpenAI account billing "
"status"
msgstr ""
"**API 密钥错误**：  \n"
"- 确保已正确设置 `OPENAI_API_KEY`  \n"
"- 验证您的 API 密钥是否具有函数调用权限  \n"
"- 检查您的 OpenAI 账户计费状态"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:460
#: 2e107cde00214fc4bac0bcc4e003c964
msgid ""
"**Tool Not Found**: - Use the tool finder to discover available tools - "
"Verify tool names match exactly - Check if tools require specific API keys"
msgstr ""
"**未找到工具**：  \n"
"- 使用工具查找器发现可用工具  \n"
"- 核实工具名称是否完全匹配  \n"
"- 检查工具是否需要特定的API密钥"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:465
#: f3f466aeef254c2c81ddede49e63b8e4
msgid ""
"**Function Call Errors**: - Inspect tool parameter schemas using "
"`tu.tool_specification(\"tool_name\")` - Ensure JSON arguments are properly "
"formatted - Handle missing required parameters gracefully"
msgstr ""
"**函数调用错误**：  \n"
"- 使用 `tu.tool_specification(\"tool_name\")` 检查工具参数结构  \n"
"- 确保 JSON 参数格式正确  \n"
"- 优雅处理缺失的必填参数"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:470
#: 10398b24583b4c43926c0b24cf78f89a
msgid ""
"**Performance Issues**: - Limit the number of tools added to the function "
"list - Use `Tool_Finder_Keyword` instead of `Tool_Finder_LLM` for faster "
"discovery - Implement timeout handling for long-running tools"
msgstr ""
"**性能问题**：  \n"
"- 限制添加到功能列表中的工具数量  \n"
"- 使用 `Tool_Finder_Keyword` 替代 `Tool_Finder_LLM` 以加快发现速度  \n"
"- 对长时间运行的工具实现超时处理"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:475
#: f20fbc48ab254ccb96e6e5048623a196
msgid "**Debug Mode**:"
msgstr "**调试模式**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:484
#: 29518ba3515f4065a339b93339459678
msgid "Tips"
msgstr "提示"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:486
#: b0c571eef9d04a1cbe09890782c4eb3b
msgid ""
"**Tool Selection**: Start with the tool finder, then add discovered tools "
"incrementally."
msgstr "**工具选择**：从工具查找器开始，然后逐步添加发现的工具。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:488
#: f65ae29953e34b46b499d85d473540bc
msgid ""
"**Error Handling**: Always wrap tool execution in try-catch blocks for "
"production use."
msgstr "**错误处理**：在生产环境中，始终将工具执行代码包裹在 try-catch 块中。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:490
#: bd53d0aa2a484d2fb36ceeda04d2a296
msgid ""
"**Prompt Engineering**: Customize the system prompt for domain-specific "
"research tasks."
msgstr "**提示工程**：为特定领域的研究任务定制系统提示。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:492
#: 954cf41627254488b287da877b9e7ea2
msgid ""
"**Batch Processing**: Use the pattern for processing multiple queries "
"efficiently."
msgstr "**批量处理**：使用该模式高效处理多个查询。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:494
#: c44adf8eb6624d2a8f332045c94c0a06
msgid ""
"**Rate Limiting**: Implement delays between API calls if you hit OpenAI rate"
" limits."
msgstr "**速率限制**：如果达到 OpenAI 速率限制，请在 API 调用之间实施延迟。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:497
#: 33e54f6e9e5943e4895ecd8fe1e2fffe
msgid ""
"**Start Simple**: Begin with basic research queries to understand the "
"integration, then progress to complex multi-step workflows as you become "
"familiar with the capabilities."
msgstr "**从简开始**：先从基础的研究查询入手，了解集成的基本情况，随着对功能的熟悉，再逐步推进到复杂的多步骤工作流程。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/chatgpt_api.rst:500
#: 64acf2b22ba5403eb5ba4eadba869027
msgid ""
"**Function Calling**: ChatGPT API provides a powerful programmatic interface"
" for scientific research, enabling both interactive exploration and "
"automated batch processing of research tasks."
msgstr "**函数调用**：ChatGPT API 提供了强大的编程接口，支持科学研究中的交互式探索和自动化批量处理研究任务。"
